{
    "question": "Di bawah ini yang merupakan faktor penyebab keragaman masyarakat indonesia adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ggggcfbff dr oii9gy2u3if8yfibeu2j4 yang untuk FB bisa 33fuvb</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-cara-pembuatan-batik-tolong-jawab-kak-286",
            "question": "Sebutkan Cara pembuatan batik\r\n\r\nTolong jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari aja di google ada pasti kok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>proses pembuatan kain batik tulis asli mulai dari pembuatan pola pertama sampai pewarnaan terakhir:</p><p></p><p>1. Nyungging</p><p></p><p>Proses pertama kali ketika membuat batik tulis yaitu membuat pola di atas kertas yang dikerjakan oleh spesialis pola. Tidak semua orang dapat mengerjakan pola ini.</p><p></p><p>2. Njaplak</p><p></p><p>Proses memindahkan pola dari kertas ke kain.</p><p></p><p>3. Nglowong</p><p></p><p>Di tahap ini, pembatik mulai melekatkan malam/lilin sesuai dengan pola yang telah dibuat.</p><p></p><p>4. Ngiseni</p><p></p><p>Memberikan isen-isen (isian) pada ornamen-ornamen tertentu seperti gambar bunga atau hewan.</p><p></p><p>5. Nyolet</p><p></p><p>Memberikan warna pada bagian-bagian tertentu dengan kuas.</p><p></p><p>6. Mopok</p><p></p><p>Bagian ini adalah menutup bagian yang telah dicolet dengan malam.</p><p></p><p>7. Nembok</p><p></p><p>Proses menutup bagian latar belakang pola yang tidak perlu diwarnai.</p><p></p><p>8. Ngelir</p><p></p><p>Proses pewarnaan kain secara menyeluruh dengan memasukkannya ke dalam pewarna alam atau kimia.</p><p></p><p>9. Nglorod</p><p></p><p>Proses meluruhkan malam untuk pertama kali dengan merendamkannya di dalam air mendidih.</p><p></p><p>10. Ngrentesi</p><p></p><p>Proses memberikan titik/cecek pada klowongan menggunakan canting dengan jarum yang tipis</p><p></p><p>11. Nyumri</p><p></p><p>Menutup bagian tertentu dengan malam.</p><p></p><p>12 . Nglorod</p><p></p><p>Proses akhir meluruhkan dan melarutkan malam pada kain dengan memasukkan pada air mendidih, kemudian diangin-anginkan sampai kering.</p><p></p><p>Proses nglorod tergantung pada banyaknya warna yang ingin dihasilkan pada satu helai kain batik. Semakin banyak warna yang diinginkan, semakin banyak proses nglorod yang akan dilakukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tinggal cari di google susah amat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-memenuhi-kebutuhan-manusia-harus-membuat-pilihan-untuk-mene-675",
            "question": "Dalam memenuhi kebutuhan manusia harus membuat pilihan untuk menentukan skala prioritas kebutuhan. keadaan tersebut disebabkan karena faktor....    a.keterbatasan anggaran untuk memenuhi semua kebutuhan sekaligus\r\nb.gengsi dan selera\r\nc.jumlah kebutuhan yang harus dipenuhi terlalu banyak\r\nd.banyaknya uang untuk membeli barang\r\n\r\n*TOLONG DI JAWAB YA*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena untuk memenuhi skala prioritas kebutuhan harus membuat pilihan karena faktor keterbatasan anggaran untuk memenuhi semua kebutuhan sekaligus</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raihan-adalah-seorang-sales-otomotif-dalam-kegiatan-ekonomi-raih-364",
            "question": "Raihan adalah seorang sales otomotif. dalam kegiatan ekonomi raihan bertindak sebagai \u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>produsen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-median-dari-angka-angka-ini-7274717875787773-ialah-270",
            "question": "9. Median dari angka-angka ini 72,74,71,78,75,78,77,73 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *    a.74\r\n\r\nb.74,5\r\n\r\nc.75\r\n\r\nd.73\r\n\r\n10. Modus dari deretan angka di atas (no.9) ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.77\r\n\r\nb.75\r\n\r\nc.74\r\n\r\nd.78\r\n\r\n11. Sudut siku-siku berbentuk seperti huruf \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.J\r\n\r\nb.I\r\n\r\nc.L\r\n\r\nd.C\r\n\r\n12. Sudut tumpul besar sudut lebih besar dari 90 derajat, lebih kecil dari \u2026\u2026\u2026.derajat. *\r\n\r\na.180\r\n\r\nb.360\r\n\r\nc.100\r\n\r\nd.200\r\n\r\n13. Mean dari deretan angka 80,72,68,94,74,78,88,74,82,88 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.78,8\r\n\r\nb.78,9\r\n\r\nc.79,8\r\n\r\nd.79,4\r\n\r\n14. Lingkaran seperti jam dinding besar sudut \u2026\u2026\u2026\u2026 derajat. *\r\n\r\na.360\r\n\r\nb.300\r\n\r\nc.180\r\n\r\nd.90\r\n\r\n15. Luas segitiga 8.633 cm persegi. Alas 178 cm , tinggi \u2026\u2026\u2026\u2026 cm. *\r\n\r\na.49\r\n\r\nb.97\r\n\r\nc.48,5\r\n\r\nd.87\r\n\r\n16. Luas persegi panjang 5.626 cm persegi. Lebar 58 cm ; panjang \u2026\u2026\u2026\u2026 cm. *\r\n\r\na.87\r\n\r\nb.90,7\r\n\r\nc.49\r\n\r\nd.97\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9.73 </p><p>10.78</p><p>11.c.L</p><p>12.b.360</p><p>13.d.79,4</p><p>13</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-abad-ke-5-m-telah-terdapat-pengaruh-hindu-dalam-kehidupan-ma-276",
            "question": "Pada abad ke 5 m telah terdapat pengaruh hindu dalam kehidupan masyarakat di indonesia , salah satu buktinya adalah .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penggunaan bahasa sansekerta dalam penulisan prasasti</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-bumi-yang-terbagi-atas-beberapa-zaman-dan-680",
            "question": "Bagaimana perkembangan bumi yang terbagi atas beberapa zaman dan jelaskan?..?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Secara geologis, sejarah perkembangan bumi dibagi 4 periode : zaman arkaekum (2500 juta tahun lalu), palaeozoikum (250 juta tahun lalu), mesozoikum (140 juta tahun lalu) dan neozoikum kenozoikum (60 juta tahun lalu).</p><p>Periodesasi perkembangan bumi</p><p>secara geologis dapat dibagi menjadi</p><p>4 masa, yaitu:</p><p>a).Zaman Arkhaikum. merupakan</p><p>zaman tertua. zaman ini berlangsung kira-kira sejak 2.500 juta tahun lalu.</p><p>b).Zaman Paleozoikum berlangsung</p><p>kira-kira sejak 340 juta tahun yang lalu. zaman ini ditandai dengan munculnya tanda-tanda kehidupan antara lain binatang-binatang kecil yang tidak bertulang punggung, berbagai jenis ikan, amfibi dan reptil.</p><p>c).Zaman Mesozoikum merupakan zaman pertengahan yang berlangsung sejak kira-kira 140 juta tahun yang lalu. pada zaman ini,binatang-binatang mencapai bentuk tubuh yang besar sekali misalnya dinosaurus.</p><p>d).Zaman Neozoikum atau Kenozoikum merupakan zaman kehidupan baru yang berlangsung sejak kira-kira 60 juta tahun yang lalu. zaman ini dibagi menjadi dua, zaman tertier dan zaman kuartier.</p><p>Zaman yang ke 4 ini sering disebut juga zaman hidup baru.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smg mmbntu^^</p><p>jgn lupa kasih jwbn terbaik yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-barang-jika-memperolehnya-perlu-pengorbanan-baik-materi-mau-597",
            "question": "suatu barang Jika memperolehnya perlu pengorbanan baik materi maupun fisik maka termasuk barang ekonomis yang termasuk barang ekonomis adalah a air kemasan B udara c sinar matahari d air tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Air kemasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena jawaban yang lain mudah sekali untuk didapatkan, air kemasan memerlukan uang untuk membelinya uang termasuk dalam materi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-rebosiasi-pada-lahan-terbuka-dan-hutan-gundulmenjaga-kete-254",
            "question": "Mengapa rebosiasi pada lahan terbuka dan hutan gundulmenjaga ketersedian air bersih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>karena jika ada reboisasi berarti pohon-pohon akan menyerap air hujan dan menjaga ketersediaan air</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Jawanban:</strong><strong> </strong></p><p>Dengan menjaga lingkungan, maka air di sekitar kehidupan ... Mengadakan reboisasi pada hutan ... Menjaga kestabilitasan ketersedian air bersih di sumber -sumber air.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em>Thanks </em></strong><strong><em>you </em></strong><strong><em>forr</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-manakah-yang-merupakan-salah-satu-contoh-karya-seni-r-202",
            "question": "Berikut ini manakah yang merupakan salah satu contoh karya seni rupa terapan kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karya seni rupa 2 dimensi</p><p></p><p>lukisan</p><p>potografi</p><p>patung</p><p>mabel</p><p>topeng</p><p></p><p>karya seni rupa  3 dimensi</p><p>patung arca</p><p>seni kriya</p><p>anyaman</p><p>keramik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yang bukan merupakan karya seni rupa? kertas</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-daerah-daerah-yang-tidak-dipengaruhsinama-indo-385",
            "question": "Berikut ini adalah daerah daerah yang tidak dipengaruhsinama Indonesia adalon    A Pulau Jawa\r\nC Sulawe Selatan\r\nB Se Utara\r\nSumatra Barat\r\n14 Kerajaan Islam pertama di Indonesia adalah\r\nA Kerajaan Cirebon\r\nC. Kerajaan Samudra Pasa\r\nB Kerajaan Demak\r\nD. Kerajaan Perak\r\n45 Sejarawan berpendapat bahwa masuknya agama istem ke Indonesia terjadi pada saad ke?\r\ndaerah asal pengaruh Islam di Indonesia berasal dan\r\nA Arab\r\nB Cina\r\nC Gujarat\r\nD. India\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. a. a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah bro</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> A.PULAU JAWA</p><p>14.D.kerajaan perak</p><p>45.B.cinah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semogah membahtuh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}